藝術工作者抗議惡法 林鄭無視

藝術工作者抗議惡法 林鄭無視

十多名藝術工作者昨在頒獎禮場外示威促撤回送中惡法，林鄭月娥直行直過上車離開。互聯網

【本報訊】多間院校師生以及多個界別就《逃犯條例》修訂發聲明之際，超過40名本地設計師亦自前日起，在facebook發起「#香港設計師反對逃犯條例修訂」行動，以圖像表態，並呼籲市民參與6月9日反送中大遊行。另外，有藝術工作者昨晚在頒獎禮會場外向特首林鄭月娥示威，促撤回惡法。

相關新聞：回港服刑建議 修例後才處理

逾40設計師藉圖像表態

行動發起人之一的立場新聞藝術總監劉仁顯指，他和其他設計師本打算就反對修例發起設計師聯署行動，但由於早前一眾藝文工作者已發起聯署，要求體育、演藝、文化及出版界功能組別議員馬逢國反對通過《逃犯條例》修訂，故他決定改以圖像創作發聲，「做設計師除了幫客人表達自己，亦具有社會功能，可以幫群眾表達內心想法」。自前日下午起，目前已有超過40位本地設計師響應行動，在facebook貼出創作。劉仁顯認為反應比想像中好，「有遍地開花的感覺」。

目前最受關注的作品來自設計師Karmen L’Ull，他以一張黑底白字的簡單製圖，道出香港自1997年至今的變化，從起初的「香港」變成1997年回歸的「港」，至2014年雨傘運動後變成「巷」，至2019年再變成「共」，「香港逐步變質和消失，1997年和2014年都是很關鍵的時刻，但香港人沒有把握到，或把握不到。到2019年會如何，就看大家了」。

另一名有份響應行動的設計師Sunny Wong亦於前日在facebook貼上一張構圖簡單的黑白圖像。他以數字「6」和「9」代表引號，中間寫上「Future」，下面是一個大交叉，以此表達6月9日反送中大遊行對未來的重要性，「有些人平日未必會看文字，所以圖像或許可以接觸到更多人，讓他們反思。看到香港現在急速中國化，快到超乎想像，所以真的要出來遊行」。

有逾兩萬人讚好的設計專頁「中央聖學子」也響應行動。設計師學子的設計是一幅切成一條條柵欄的紅白中國地圖，予人身陷牢獄之感；右下方有一個染上藍色的台灣版塊，站着一個戴上腳鐐的人，「人仔就似囚犯，說的是陳同佳。因為這個人，政府將整個香港囚禁，趁機斷送香港」。他也希望創作能引起更多人關注修例和參與遊行，「條例像一粒棺材釘，一國兩制不再，遊行表態好像沒有甚麼用，但表態還是重要」。

另外，十多名藝術工作者昨晚在香港藝術發展獎頒獎禮會場外，向特首林鄭月娥示威，高舉「6月9日齊上街」、「守護香港」等標語，當林鄭扺達時示威者高叫「撤回惡法」口號，她並無望向示威者便直入會場。

■記者陳芷昕

設計師Karman L’Ull 作品中，「香港」回歸後剩下「港」，2014年傘運後變成「巷」，2019年變成「共」，以此表達香港逐步變質。

立場新聞藝術總監劉仁顯發起行動籲設計師以圖像表態，並呼籲市民參與6月9日反送中大遊行。

設計師學子的作品是一幅切成一條條柵欄的紅白中國地圖，予人身陷牢獄之感，寓意特區政府硬推送中惡法將香港囚禁。

上一則
上一則
李家超 稱傳媒 法律界 不明修例 記協：太了解內地才反對 陳景生向林鄭下戰書

下一則
下一則
法政匯思：移交保障隨時彈弓手

回港服刑建議 修例後才處理
【惡法睇真啲】「承諾」不能改變內地法律
李家超 稱傳媒 法律界 不明修例 記協：太了解內地才反對 陳景生向林鄭下戰書
法政匯思：移交保障隨時彈弓手
被改圖反送中 瑪利諾校長不追究
送中惡法 擬6.27表決議員質疑大陸審訊不公 鄭若驊建議向內地申訴

呢條7婆其實同佢講咩都冇用 唔需要同佢苦口婆心
唯一有用係同佢玩自由搏擊